\section{Funcionalidades del Sistema}

En esta sección se presentan las tres principales funcionalidades que se implementarán en Amazon Copilot.

\subsection{Búsqueda Híbrida de Productos}

Este componente combina técnicas de búsqueda semántica con métodos tradicionales de correspondencia textual para optimizar resultados. Incorpora representaciones vectoriales semánticas (embeddings) para capturar el significado contextual de las consultas, mantiene búsqueda por términos exactos para consultas específicas e implementa filtrado por categorías. El sistema ordena los resultados mediante un modelo que pondera tanto la relevancia semántica como la coincidencia sintáctica tradicional, logrando un equilibrio óptimo que aprovecha las fortalezas de ambos enfoques para mostrar los productos más pertinentes al usuario.

\subsection{Búsqueda Conversacional con Agente de IA}

El asistente conversacional proporciona una interfaz de búsqueda interactiva en lenguaje natural. Este agente mantiene el contexto durante la conversación, refina progresivamente los requerimientos del usuario mediante preguntas específicas, y utiliza la API de búsqueda híbrida como herramienta subyacente para ofrecer resultados personalizados. Resulta especialmente útil para usuarios sin conocimientos específicos sobre los productos que buscan.

\subsection{Sistema de Recomendación con Agente de IA}

Este sistema analiza los productos seleccionados en el carrito para sugerir artículos complementarios o alternativos. Opera automáticamente al visualizar el carrito, generando recomendaciones basadas en productos frecuentemente adquiridos conjuntamente y alternativas similares. Presenta explicaciones concisas sobre cada recomendación y adapta las sugerencias dinámicamente según el contenido del carrito y el historial de la conversación con el usuario.
